---
language: de
authors:
  - matthias-brenner
categories:
  - air-conditioning
  - technical-construction
date: '2022-09-23T09:07:57+02:00'
name: Firmeninterne Weiterbildung bei STADLER
teaser: Die Stadler-Formel für unseren Fachkräfte-Erfolg.
heroImage:
  src: /content/uploads/news/2022/stadler-ib_bg-bau-schulung_744w.jpg
  alt:
    de: >-
      Eine Menschenmenge sitzt auf Bierbänken in einer Lagerhalle und hört einem
      Vortragenden zu, der etwas auf einer portablen Leinwand präsentiert.
    en: >-
      A crowd sits on beer benches in a warehouse listening to a speaker present
      something on a portable screen.
    ru: >-
      Толпа сидит на пивных скамейках на складе и слушает оратора,
      представляющего что-то на портативном экране.
  title: null
heroVideo: null
contact: null
___mb_schema: /.mattrbld/schemas/blog-post.json
---
Pfaffenhausen - Bei Stadler hat jeder Mitarbeiter die Möglichkeit, ganz individuell an seiner persönlichen und fachlichen Weiterentwicklung zu arbeiten – wir nennen das unsere „Stadler-Formel“. Diese setzt sich aus drei Bausteinen zusammen:

First things first: Natürlich spielt bei der Wahl der richtigen Weiterbildung auch immer die Frage nach den persönlichen Interessen und Neigungen eine Rolle. Schließlich soll die Weiterbildung ja Spaß machen und dabei helfen, sich weiterzuentwickeln – sowohl persönlich als auch fachlich.

Zweitens ist es wichtig dass die Ziele klar sind die mit der Weiterbildung erreicht werden sollen. Vielleicht will ein Mitarbeiter beispielsweise neue Kenntnisse in einem bestimmten Bereich erwerben. Oder sucht dieser eine Möglichkeit, um beruflich oder privat weiterzukommen? Deshalb ist es hilfreich sich im Vorfeld genau zu überlegen, was man genau erreichen will.

Und drittens sollte berücksichtigt werden, in welcher Phase einer Karriere oder Ausbildung sich der Mitarbeiter gerade befindet. Je nachdem, ob jemand am Anfang des Berufslebens steht oder bereits einige Erfahrungen sammeln konnte, hat dies natürlich verschiedene Auswirkungen auf die passende Art der Weiterbildung.

So werden wir jedem Mitarbeiter optimal gerecht und garantieren höchste Qualitätsstandards!
